export const trabalhoETecnologiaFlashcards = [
  {
    id: 1,
    question:
      "Qual foi a principal característica da produção artesanal antes da Revolução Industrial?",
    answer:
      "O artesão dominava todas as etapas do processo produtivo, utilizando ferramentas simples e produzindo em pequena escala.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 2,
    question:
      "O que a invenção da máquina a vapor de James Watt simboliza na Revolução Industrial?",
    answer:
      "A transição da produção artesanal para a manufatureira, impulsionando a produção em larga escala e o uso de novas fontes de energia.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 3,
    question:
      "Cite uma mudança social importante decorrente da Primeira Revolução Industrial.",
    answer:
      "O êxodo rural e a formação da classe operária, que passou a trabalhar em fábricas com longas jornadas e baixos salários.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 4,
    question: "Qual é a principal diferença entre o Taylorismo e o Fordismo?",
    answer:
      "O Taylorismo foca na racionalização e divisão de tarefas para maximizar a eficiência, enquanto o Fordismo adiciona a linha de montagem e a produção em massa para baratear o produto.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 5,
    question:
      "O que a Terceira Revolução Industrial, também conhecida como Revolução Técnico-Científica, trouxe de novo para o mundo do trabalho?",
    answer:
      "O uso de computadores, internet, automação e robótica, que transformaram o setor de serviços e a indústria de alta tecnologia.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 6,
    question: "Defina o conceito de 'sociedade da informação'.",
    answer:
      "Uma sociedade onde a criação, distribuição e manipulação da informação se tornaram a principal atividade econômica e cultural.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 7,
    question: "Qual é a principal característica da Indústria 4.0?",
    answer:
      "A integração de tecnologias digitais, como a Internet das Coisas (IoT), inteligência artificial e big data, para criar 'fábricas inteligentes'.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 8,
    question: "Explique o conceito de 'gig economy'.",
    answer:
      "É um modelo de trabalho baseado em contratos temporários ou de curto prazo, geralmente intermediados por plataformas digitais, como aplicativos de transporte e entrega.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 9,
    question:
      "Quais são as vantagens do trabalho remoto para o empregador e o empregado?",
    answer:
      "Para o empregador, pode significar a redução de custos de infraestrutura. Para o empregado, maior flexibilidade e autonomia.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 10,
    question:
      "A automação e a robótica podem afetar o mercado de trabalho de que forma?",
    answer:
      "Podem substituir trabalhos repetitivos e de baixa qualificação, mas também criam novas oportunidades em áreas como programação, manutenção e análise de dados.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 11,
    question: "O que é o 'empreendedorismo digital'?",
    answer:
      "É a criação e gestão de negócios que operam total ou majoritariamente pela internet, utilizando ferramentas e plataformas digitais.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 12,
    question:
      "Qual o impacto das redes sociais no trabalho, tanto positivo quanto negativo?",
    answer:
      "Positivo: ferramenta de marketing e networking. Negativo: pode ser uma distração e levantar questões sobre privacidade e separação entre vida pessoal e profissional.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 13,
    question:
      "Como a inteligência artificial (IA) pode ser aplicada no ambiente de trabalho?",
    answer:
      "A IA pode ser usada para automatizar tarefas de rotina, analisar grandes volumes de dados, auxiliar na tomada de decisões e até mesmo interagir com clientes em chatbots.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 14,
    question:
      "O que é a 'cultura de startup' e como ela se relaciona com a tecnologia?",
    answer:
      "É uma cultura organizacional caracterizada pela agilidade, inovação, horizontalidade e foco na resolução de problemas, frequentemente impulsionada pela busca por disrupção tecnológica.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 15,
    question:
      "De que forma as plataformas de freelance, como o Upwork, mudaram a relação de trabalho?",
    answer:
      "Elas conectam profissionais a projetos de curto prazo e permitem que talentos de qualquer lugar do mundo trabalhem de forma autônoma.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 16,
    question:
      "Qual é a principal crítica ao modelo de trabalho da 'gig economy'?",
    answer:
      "A falta de direitos trabalhistas, como férias remuneradas, seguro-desemprego e proteção social, para os trabalhadores autônomos.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 17,
    question:
      "Como a tecnologia tem facilitado o desenvolvimento profissional contínuo?",
    answer:
      "Através de cursos online (EAD), webinars, plataformas de e-learning e acesso a informações e conteúdos educacionais de alta qualidade.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 18,
    question:
      "O que é o 'cibercrime' e qual sua relação com o mundo do trabalho?",
    answer:
      "É a prática de crimes usando a internet e tecnologia. No trabalho, pode se manifestar em roubo de dados, ataques de ransomware e espionagem industrial.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 19,
    question: "Explique o conceito de 'nômades digitais'.",
    answer:
      "São profissionais que utilizam a tecnologia para trabalhar de forma remota, sem a necessidade de um local fixo, viajando constantemente.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 20,
    question:
      "Como a tecnologia pode impactar positivamente a inclusão de pessoas com deficiência no mercado de trabalho?",
    answer:
      "Através de tecnologias assistivas, softwares de acessibilidade e a possibilidade de trabalho remoto, que podem superar barreiras físicas e geográficas.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 21,
    question: "O que é o conceito de 'economia circular'?",
    answer:
      "É um modelo de produção e consumo que busca prolongar a vida útil de produtos e materiais, mantendo-os em circulação pelo maior tempo possível e minimizando o desperdício.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 22,
    question:
      "Qual é a principal diferença entre a economia linear e a circular?",
    answer:
      "A economia linear segue o modelo 'extrair, produzir, usar e descartar', enquanto a circular busca reutilizar, reciclar e regenerar materiais e produtos.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 23,
    question:
      "Cite uma tecnologia digital que auxilia na rastreabilidade de produtos e materiais na economia circular.",
    answer:
      "O uso de 'blockchain' para criar um registro imutável do ciclo de vida de um produto, desde a sua origem até o descarte ou a reutilização.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 24,
    question:
      "De que forma a Internet das Coisas (IoT) pode contribuir para a sustentabilidade?",
    answer:
      "Sensores de IoT podem monitorar o consumo de energia e água, identificar vazamentos, otimizar rotas de coleta de lixo e gerenciar a logística de reciclagem.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 25,
    question:
      "O que são 'cidades inteligentes' no contexto da sustentabilidade?",
    answer:
      "São cidades que utilizam a tecnologia para melhorar a qualidade de vida, otimizar serviços, como transporte público e gestão de resíduos, e reduzir o impacto ambiental.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 26,
    question: "Como a impressão 3D (manufatura aditiva) pode ser sustentável?",
    answer:
      "Ela permite a criação de peças sob demanda, reduzindo o desperdício de matéria-prima e a necessidade de transporte de produtos acabados.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 27,
    question:
      "Qual é o papel da Inteligência Artificial (IA) na otimização do consumo de energia?",
    answer:
      "Sistemas de IA podem analisar dados de consumo em tempo real e ajustar automaticamente o uso de energia em edifícios e indústrias para maximizar a eficiência.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 28,
    question:
      "Explique o conceito de 'desmaterialização' na economia circular.",
    answer:
      "É o processo de substituição de produtos físicos por serviços digitais, como o streaming de música em vez da compra de CDs, reduzindo a necessidade de recursos materiais.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 29,
    question:
      "De que forma as plataformas digitais contribuem para a economia circular?",
    answer:
      "Elas facilitam o compartilhamento de bens (carros, bicicletas, ferramentas) e a venda de produtos de segunda mão, prolongando sua vida útil e combatendo o consumo excessivo.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 30,
    question:
      "Como a análise de 'big data' pode ser usada para a gestão de resíduos?",
    answer:
      "A análise de dados pode ajudar a mapear a geração de lixo, otimizar rotas de coleta seletiva e prever a quantidade e o tipo de resíduos a serem tratados.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 31,
    question:
      "Qual o papel das 'smart grids' (redes inteligentes) na transição para uma economia mais sustentável?",
    answer:
      "Elas permitem o gerenciamento eficiente da distribuição de energia, integrando fontes renováveis e otimizando o consumo com base na demanda em tempo real.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 32,
    question: "O que é 'simbiose industrial' e como a tecnologia a apoia?",
    answer:
      "É a colaboração entre empresas para que o resíduo de uma seja a matéria-prima de outra. A tecnologia facilita a identificação dessas oportunidades e a logística de transporte.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 33,
    question:
      "Como os 'gêmeos digitais' podem contribuir para a sustentabilidade na indústria?",
    answer:
      "São réplicas virtuais de produtos ou processos que permitem simular e testar otimizações para reduzir o consumo de recursos e minimizar o desperdício antes da produção física.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 34,
    question:
      "Cite uma forma como os aplicativos de celular podem promover a sustentabilidade.",
    answer:
      "Aplicativos que incentivam a doação de alimentos, a carona solidária, o compartilhamento de bicicletas ou a localização de pontos de reciclagem.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 35,
    question: "O que é 'Ecodesign' e como a tecnologia auxilia nesse processo?",
    answer:
      "É a concepção de produtos considerando seu impacto ambiental em todo o ciclo de vida. Softwares de simulação podem ajudar a escolher materiais e projetar produtos mais duráveis e recicláveis.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 36,
    question:
      "Como a automação na agricultura pode aumentar a sustentabilidade?",
    answer:
      "Tecnologias como drones e tratores autônomos podem aplicar fertilizantes e pesticidas de forma mais precisa, reduzindo o desperdício de insumos e o impacto no solo.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 37,
    question:
      "Qual é a principal função dos 'créditos de carbono' no combate às mudanças climáticas?",
    answer:
      "Eles funcionam como um mecanismo de mercado para incentivar a redução de emissões de gases de efeito estufa, permitindo que empresas comprem ou vendam permissões para poluir.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 38,
    question:
      "De que maneira a realidade aumentada (RA) pode ser usada para educar sobre sustentabilidade?",
    answer:
      "A RA pode ser usada para mostrar o impacto ambiental de um produto, guiar a separação de lixo reciclável ou visualizar os benefícios da energia solar em uma residência.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 39,
    question:
      "O que é 'economia do compartilhamento' e por que ela é importante para a sustentabilidade?",
    answer:
      "É um modelo econômico baseado no compartilhamento de bens e serviços. É importante porque otimiza o uso de recursos e reduz a necessidade de produzir novos itens.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 40,
    question:
      "Como os sensores podem melhorar a gestão de água em uma indústria?",
    answer:
      "Sensores podem monitorar o consumo de água em tempo real, identificar vazamentos, otimizar o uso em processos de produção e garantir o reuso de efluentes tratados.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 41,
    question:
      "Qual é a principal limitação da automação em serviços públicos que exigem empatia e julgamento humano?",
    answer:
      "A automação não consegue lidar com situações complexas, ambíguas ou que demandam um toque pessoal e a compreensão do contexto, como o atendimento a casos sociais sensíveis.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 42,
    question:
      "O que significa o 'viés algorítmico' e qual seu risco no setor público?",
    answer:
      "É a tendência de algoritmos de replicar ou amplificar preconceitos presentes nos dados utilizados para seu treinamento, podendo levar a decisões injustas ou discriminatórias em serviços como concessão de crédito ou avaliação de risco criminal.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 43,
    question:
      "Cite um risco de segurança cibernética associado à digitalização de dados governamentais.",
    answer:
      "O aumento da vulnerabilidade a ataques cibernéticos, como roubo de dados, ataques de ransomware e espionagem, que podem comprometer informações sensíveis de cidadãos e do Estado.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 44,
    question:
      "De que forma a falta de 'literacia digital' da população pode ser uma barreira para a adoção de novas tecnologias no setor público?",
    answer:
      "A falta de conhecimento sobre como usar as ferramentas digitais pode excluir e marginalizar uma parcela da população, impedindo o acesso a serviços essenciais.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 45,
    question:
      "Qual o problema associado à 'opacidade' ou falta de transparência dos algoritmos de IA no governo?",
    answer:
      "Quando um algoritmo toma uma decisão, mas não é possível entender como ele chegou àquela conclusão, a prestação de contas se torna difícil e a confiança no sistema é prejudicada.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 46,
    question:
      "O que é 'infodemia' e como as tecnologias podem propagá-la no ambiente público?",
    answer:
      "É a disseminação massiva de informações falsas. As redes sociais e outras plataformas digitais podem acelerar a circulação de notícias falsas sobre políticas públicas e crises de saúde, por exemplo.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 47,
    question:
      "Cite um problema de privacidade relacionado ao uso de tecnologias como reconhecimento facial no setor público.",
    answer:
      "A coleta e o uso de dados biométricos em larga escala podem levar à vigilância em massa e à perda do direito à privacidade e ao anonimato.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 48,
    question:
      "De que forma a automação pode levar à 'desumanização' dos serviços públicos?",
    answer:
      "A substituição de interações humanas por sistemas automatizados pode tornar o atendimento impessoal e frio, perdendo a capacidade de lidar com as particularidades de cada caso.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 49,
    question:
      "Qual é o risco de aprofundar a desigualdade social com a digitalização dos serviços públicos?",
    answer:
      "Pessoas sem acesso à internet, computadores ou smartphones, geralmente de baixa renda, podem ser excluídas dos serviços que migram para plataformas digitais.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 50,
    question:
      "O que a falta de infraestrutura tecnológica (internet, hardware) representa para a transformação digital do setor público?",
    answer:
      "Representa um obstáculo fundamental, pois a ausência de infraestrutura adequada impede a implementação e o funcionamento de sistemas avançados em muitas regiões.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 51,
    question:
      "Cite um risco associado à dependência de empresas privadas de tecnologia por parte do governo.",
    answer:
      "A dependência pode levar à perda de controle sobre os próprios dados e sistemas, à monopolização de serviços e à influência dessas empresas sobre as políticas públicas.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 52,
    question:
      "Qual é o desafio de 'prestação de contas' ('accountability') quando um erro é cometido por um sistema automatizado?",
    answer:
      "É difícil determinar a responsabilidade pelo erro, pois não se sabe se a falha foi do programador, do responsável pela coleta de dados, da empresa provedora do sistema ou da própria tecnologia.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 53,
    question:
      "O que é 'obsolescência tecnológica' e por que ela é um problema para o setor público?",
    answer:
      "É o processo de um sistema ou equipamento se tornar ultrapassado rapidamente. No setor público, isso pode levar a constantes gastos com atualizações e a sistemas ineficientes.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 54,
    question:
      "De que forma a automação pode impactar a força de trabalho do setor público?",
    answer:
      "Pode levar à substituição de cargos que envolvem tarefas repetitivas, exigindo que os servidores se requalifiquem para funções mais estratégicas.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 55,
    question:
      "Qual o problema do uso de algoritmos para prever o risco criminal em uma determinada população?",
    answer:
      "Esses algoritmos podem perpetuar preconceitos raciais e socioeconômicos, pois os dados históricos sobre crimes já podem refletir a desigualdade social.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 56,
    question:
      "Cite um risco associado ao uso de tecnologias de reconhecimento de emoções no setor público.",
    answer:
      "Pode violar a privacidade das pessoas e ser usado de forma coercitiva ou manipuladora, por exemplo, em entrevistas de emprego ou em avaliações de comportamento.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 57,
    question:
      "Qual é a preocupação com a 'ética' no desenvolvimento de tecnologias para o setor público?",
    answer:
      "A falta de diretrizes éticas pode levar à criação de sistemas que violam direitos fundamentais, promovem a discriminação e não servem ao interesse público.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 58,
    question:
      "Como a falta de qualificação técnica dos servidores públicos pode ser um obstáculo?",
    answer:
      "Os servidores podem não ter o conhecimento necessário para gerenciar, auditar e usar de forma eficaz as novas tecnologias, comprometendo a sua implementação.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 59,
    question:
      "O que é a 'bolha de filtro' ('filter bubble') e como ela pode afetar a informação pública?",
    answer:
      "É o fenômeno em que algoritmos personalizam a informação que o usuário recebe, reforçando suas crenças existentes e limitando o acesso a pontos de vista diferentes.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 60,
    question:
      "Cite um risco de segurança em relação ao uso de 'nuvem pública' para dados governamentais.",
    answer:
      "Apesar da conveniência, a nuvem pública pode apresentar riscos de vazamento de dados se não houver um contrato robusto e medidas de segurança adequadas, além de a soberania dos dados ser questionável, pois eles ficam em servidores de empresas estrangeiras.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 61,
    question:
      "O que é a automação de processos robóticos (RPA) no contexto do setor público?",
    answer:
      "É o uso de softwares para automatizar tarefas repetitivas e baseadas em regras, como a entrada de dados e o processamento de formulários, liberando servidores para atividades mais complexas.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 62,
    question:
      "Cite um exemplo de como a Inteligência Artificial pode melhorar o atendimento ao cidadão no setor público.",
    answer:
      "O uso de chatbots e assistentes virtuais para responder a perguntas frequentes, agendar serviços e orientar sobre procedimentos, 24 horas por dia.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 63,
    question:
      "Como a análise de 'big data' pode ser utilizada para aumentar a produtividade no governo?",
    answer:
      "Pode-se analisar grandes volumes de dados para identificar gargalos, prever demandas por serviços públicos e otimizar a alocação de recursos.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 64,
    question:
      "Qual a principal vantagem da automação para a gestão de documentos em órgãos públicos?",
    answer:
      "A digitalização e a automação do fluxo de trabalho reduzem o tempo de processamento, minimizam erros e facilitam a busca e o acesso a informações.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 65,
    question:
      "De que forma a IA pode auxiliar na segurança e no combate à fraude no setor público?",
    answer:
      "Algoritmos de IA podem analisar padrões de comportamento e identificar anomalias em transações financeiras, sistemas de impostos e pedidos de benefícios, prevenindo fraudes.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 66,
    question:
      "O que a automação pode fazer para otimizar o processo de licitações e compras governamentais?",
    answer:
      "Pode-se usar a automação para gerenciar prazos, notificar fornecedores, analisar propostas e garantir a conformidade com as regras, tornando o processo mais transparente e rápido.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 67,
    question:
      "Explique como o uso de IA na área da saúde pública pode melhorar a eficiência.",
    answer:
      "A IA pode ajudar no diagnóstico de doenças por meio da análise de imagens médicas, na gestão de estoques de medicamentos e na otimização de horários de atendimento em hospitais.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 68,
    question:
      "Qual é o papel da Inteligência Artificial na coleta de impostos e fiscalização tributária?",
    answer:
      "Sistemas de IA podem analisar dados fiscais para identificar inconsistências, sonegação de impostos e realizar a triagem de declarações, priorizando casos de maior risco.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 69,
    question:
      "Como a automação pode auxiliar na gestão de recursos humanos no setor público?",
    answer:
      "Pode automatizar tarefas como a folha de pagamento, o registro de ponto, o gerenciamento de férias e a emissão de contracheques, reduzindo a carga de trabalho do RH.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 70,
    question:
      "O que é 'cibersegurança' e por que é crucial para a digitalização do setor público?",
    answer:
      "É a proteção de sistemas e dados contra ataques cibernéticos. É crucial para garantir a integridade das informações confidenciais do governo e dos cidadãos.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 71,
    question:
      "Qual o principal desafio da implementação de IA no setor público?",
    answer:
      "A resistência à mudança, a falta de mão de obra qualificada, a necessidade de grandes investimentos e a preocupação com a privacidade e o viés algorítmico.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 72,
    question:
      "De que forma a IA pode ser usada para melhorar a segurança pública e a gestão de crises?",
    answer:
      "Pode analisar dados de câmeras de segurança, mídias sociais e sensores para prever crimes, otimizar o patrulhamento e coordenar a resposta a desastres naturais.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 73,
    question:
      "O que é a 'governança de dados' e por que ela é importante para o uso de IA no setor público?",
    answer:
      "É o conjunto de políticas e procedimentos para gerenciar dados de forma segura e ética. É importante para garantir a qualidade, a privacidade e a conformidade dos dados usados pelos sistemas de IA.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 74,
    question:
      "Como a automação pode melhorar a eficiência na emissão de documentos, como carteiras de identidade e passaportes?",
    answer:
      "Sistemas automatizados podem processar solicitações, verificar dados, agendar atendimentos e emitir os documentos de forma mais rápida e com menos erros.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 75,
    question: "Cite uma aplicação de IA para a gestão ambiental no governo.",
    answer:
      "O uso de IA para analisar imagens de satélite e monitorar o desmatamento, a poluição e a fiscalização de áreas de proteção ambiental.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 76,
    question:
      "O que é o 'blockchain' e como ele pode ser aplicado no setor público?",
    answer:
      "É uma tecnologia de registro distribuído e imutável que pode ser usada para garantir a segurança e a transparência em processos como o registro de terras e votações.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 77,
    question: "Como a IA pode ajudar na elaboração de políticas públicas?",
    answer:
      "Sistemas de IA podem analisar dados demográficos, econômicos e sociais para prever o impacto de novas políticas e otimizar a tomada de decisões.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 78,
    question:
      "De que forma a automação pode beneficiar a área de educação pública?",
    answer:
      "Pode ser usada para gerenciar matrículas, distribuir materiais didáticos, acompanhar o desempenho dos alunos e otimizar a alocação de professores e turmas.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 79,
    question: "Quais são os riscos éticos do uso de IA no setor público?",
    answer:
      "Risco de decisões injustas ou discriminatórias baseadas em dados enviesados, falta de transparência sobre como a IA toma decisões e a perda de privacidade dos cidadãos.",
    categoryId: 6,
  },
  {
    id: 80,
    question:
      "O que o 'governo digital' representa para a relação entre o Estado e o cidadão?",
    answer:
      "Representa a transformação da prestação de serviços públicos para o meio digital, com o objetivo de tornar o acesso mais fácil, rápido e transparente para os cidadãos.",
    categoryId: 6,
  },
];
